有冇人一路都比教科書呃，以為水力係最環保既發電方法？

以前小學讀常識
已經成日鼓吹環保
又話燒炭發電令地球穿左個窿
跟住全球暖化冰山融化乜乜柒柒
再唔正視就冚球剷

跟住就拋幾個懶有型既名詞
可再生能源，renewable energy
又吹奉風力，太陽能
一撚定有水力因為個英文係最撚長
(hydroelectric power)
班常識撚/通識撚就好天真以為
用水發電咪唔會產生廢氣囉咪好環保囉

跟住呢幾日睇到大陸d新聞真係得啖笑
就係因為d撚屌係長江三峽搞大型發電工程
d堤壩將條江/河切到一岩一忽
除左打亂左d海洋生物既正常游動
仲搞到一d洪水一d旱災
除左長江，湄公河都一撚樣係計時炸彈

我想問下而家仲有冇教科書寫
水力發電係可再生能源？

等我屌下d出版商誤人子弟

可再生 =/= 環保

小學學啲嘢梗係好片面

水力發電都有唔同方法ge
Dam力發電唔算係環保一類

你駛唔駛返去讀多次小學

唔撚係呀

我有冇理解錯
可再生-->不斷發電，持續供應d電比世世代代

如果可再生係唔環保，破壞自然，咁又點持續發展？

片面姐，但都要岩
冇話要解釋背後d物理理論
例如中間能量轉換果d
但個結論要岩先得架

除左用dam，高處倒水轉齒輪
仲有邊幾種水力發電？
認真求教

邊度講錯，求智者賜教

太陽能屌打

而家集中講水力先

可再生同環保唔係畫上等號, 搵啲教科書清下concept
biofuel, 甚至有啲都認為天然氣都當係可再生架

而另外風力發電都帶黎好多躁音問題
可再生能源同"好野" "正野" 由一開始就冇直接關係

太陽能板的平均使用壽命約在20-25年
太陽能板與其他3C產品相同，在製造晶圓的過程中會產生矽污泥等廢棄物 ，沒有妥善處理的確可能導致廢水、土壤汙染。

各有各壞

自行查閱tidal power, 潮汐能之類

你讀書時concept 錯.....
任何發電都有drawbacks

以前讀geo 果陣讀過會破壞eco system之類

可再生能源（Renewable Energy）為來自大自然的能源，例如太陽能、風力、潮汐能、地熱能等，是取之不盡（用不完的），用之不竭的能源，會自動再生，是相對於會窮盡的不可再生能源的一種能源。

tidal

太陽能都有分太陽能版同集中光束煲水兩種
太陽能版其實啲材料好易污染環境

Tidal
唔太記得係米澳洲發明

同我講既長江三峽工程有咩分別？

長江三峽=人工倒水，撚條河
tidal power = 潮汐漲退，撚個海灣？

但潮汐變化好細，gen唔到好多電

太細果D係做唔到潮汐能架
世界上潮差的較大值約為13～15m，但一般說來，平均潮差在8m以上就有實際應用價值。

水力-->搞到周圍洪水/旱災/
泥土缺養/種唔到菜/養唔到魚
-->周圍環境玩撚猿
-->如何持續發電

係呀無大壩之前幾千萬年嚟都無水災架

咁到最後咪又去番起水壩呢個惡性循環
人工儲水，谷大個水位差距
再一次過倒水沖廁所

自己慢慢清下concept, 無謂搞到思路亂晒
"可再生能源"講緊可以提供嘅用量, 你就走去係咁講環保, 生態影響
講緊有邊啲水力發電種類, 你就走去講發電量, 生態影響
東扯一忽西扯一忽咁